\beginsong{Un'altra città}[by={A. Salis -- G. Carletti -- O. Veroli}]

\beginverse*
\nolyrics \[G | B- | G7 | C | C- | G | D]
\endverse

\beginverse
I \[G]gomiti sul bancone,
per \[B-/F#]{l'ultimo bicchiere} al bar
una \[G7]coppia alla stazione,
chissà per\[C]ché arrivati proprio qua.
All'in\[C-]crocio c'è un barbone,
ma è \[E-]già un'altra città,
i \[A-]tossici hanno un rione,
vanno \[D]tutti a sbattersi là.\smallskip
\chordsoff
e lei truccata come una bancarella,
si specchia sempre, si sente bella,
lui la guarda, un salto e sono già fuori,
calpestando baveri e lembi di cappotti,
lungo la frontiera dei marciapiedi,
dove non sai dove finisce la notte,
dove non è mai finito ieri,
dove i tram vengono presi a botte,\smallskip
dove le dita sono cicche
e le smorfie pensieri,
ed i graffiti sono i segni dei chiodi,
che scendono giù lungo i muri,
e continuano sui marciapiedi,
dove li trovi presi, stesi, arresi,
\chordson
con le \[E-]facce di lacrime in \[D]terra, \[//]
come in tempi di |\[E-]guerra. | \[B-] | \[E-] | \[B-] | \[D] | \[D7]
\endverse

\beginverse\chordsoff
Se non fu solo un mistificazione,
quel sessantotto tanti anni fa,
i balordi sono la ragione,
critica di ogni società,
e i disperati una nazione,
che deve avere fede e pietà,
dove nessuno vale più un padrone,
e anche il tempo, lo sa,\smallskip
ed i tempi stan cambiando,
come non sono cambiati mai,
il mondo sta vivendo,
una corsa senza fine ormai,
e lei in mezzo alla notte,
sotto un neon di calze a rete sfatte,
taccheggia tra le piogge rotte,
a cosce aperte e il mondo che batte,\smallskip
lui con un coltello in tasca nella via,
per farsi posto, per farsi compagnia,
dove non c'è posto
e non ci sono speranze,
fra lune di fango e fiori di sangue,
in una lunga trincea dove devi,
aspettare in agguato
e strisciare per terra,
come in tempi di guerra.
\endverse

\beginverse*
\nolyrics \[E- | B- | E- | B- | D | D7 | G]
\endverse

\endsong
